「龍蝦上桌前飽受劇痛」 學者：牠們有精密神經系統

螃蟹、龍蝦等甲殼類水中生物，一直是人們喜愛的海鮮，常在宴客時成為桌上佳餚。然而有學者指出，甲殼類生物身上有著精密的神經系統，在成為桌上的美食前，牠們常常是在烹煮的過程中，經過劇烈疼痛後才死去。

據《BBC》報導，貝爾法斯特女王大學（Queen's University Belfast）教授艾爾伍德（Robert Elwood）進行連串實驗，龍蝦這類帶殼生物身上有著精密且分散的神經系統，重擊牠們的頭部無法使牠們陷入昏迷，若是活活將牠們丟入沸水中烹煮，更會讓牠們在劇烈疼痛中受苦而死。

要殺死龍蝦這類的生物，必須刺穿他們身體多處，然而即便是技術熟練的廚師，也需要花費一段時間才能將牠們的感官神經全數破壞，因此最人道的方法是以一種水產用電擊器，迅速將牠們電死，不過這種裝置要價不斐，大概要2500英鎊（約台幣10萬元），一般餐廳難以負擔。

目前瑞士已頒布了相關法令，規定禁止將龍蝦等帶殼海鮮「活煮」，只有電擊或是破壞龍蝦頭方式的處理方法是合乎法令的。

諗起呢一段

見隻龍蝦已經變左橙紅
唔係代表熟左咩？

關我撚事

龍蝦：好痛呀快啲殺死我啦

收左錢幫隻電擊器賣廣告？

弱撚智
搞咁多野到頭來都係商家佬賣機賺錢 唔通佢真係同你講道德
一係就唔好食 食就唔好搞咁多野啦
人類咁樣落去 係比自己玩死自己

遲下話證實微生物有精密經系統我又要電下d水先拎去煲？

微生物無神經系統

班撚屌已經開始話植物有輕微神經系統
切菜佢係有feeling

負評啲撚樣出下聲
問下你地老母整蟹整魚點整 咪又係刀刀斬

On9 簡單生物邊會有

我都食佢啦，仲理撚得佢痛唔痛

鬼叫隻龍蝦生得樣衰又冇靈性咩
唔夠資格做人類既朋友係咁架啦

為表懺悔
我決定每次食蝦蟹之前先咬自己一下

屌邊個俾人煮係唔會痛

支那會你地左膠咁麻煩

咁係咪禁食魚生

龍蝦被八爪魚捕食時一定好痛

救救龍蝦 ﹐多食章魚刺身消滅八爪魚

前排先話植物都有神經會痛
又要電一電啲菜先?

普通日常飲食唔會食龍蝦啦

狗年來了，湊興總要講幾句狗話。
人生中所有的哲學理論，都是廢話，最雞精的一句，就是：「我認識的人越多，我越喜歡狗。」
二十一世紀，視像短訊流行，許多愛狗的人，用視像短片分享他養的狗在家種種可愛的憨態：會對主人翻觔斗的狗，會替主人母親呵護嬰兒的狗，會低哼講幾句人話的狗。賞狗、笑狗、愛狗，越來越流行，狗為全世界的善良人帶來無限的歡樂，這是通訊科技為人類帶來的少數功德之一。
一百年前，列寧說「工人無祖國」，以及後來的「商人無祖國」。二十一世紀，我非常高興地看到，愛狗的人無祖國，貓和狗，是真正的國際主義的一對天使。
世上所有聲稱愛吃狗肉的人，理所當然都應該受到厭惡。很奇怪，雖然非洲被指為蠻荒落後之地，非洲黑人卻無食狗肉的「文化」，這是無論黑人在美國的犯罪率有多高，你會對黑人不失起碼的尊敬的一個理由。
有人為吃狗肉而辯護，聲稱：既然牛羊豬俱可食，狗亦四足動物，為何不可以？這個問題我往往不正面回答。但我對一個美國的左派白人說過：二十世紀，納粹德國屠殺了二百萬猶太人，但共產赤柬的波爾布特也屠殺了二百萬包括華人在內的亞洲人，西方國家如英法意大利，立法取締法西斯和納粹組織，卻沒有立法禁止馬克思列寧和共產黨，顯然同樣是人，猶太人命的價值，在包括華人和柬埔寨人在內的亞洲人之上。
中國人是對狗最有偏見的民族。狗是動物中最忠義者，然而中文成語卻有「仗義每多屠狗輩」之說。在邏輯上，如果狗是義畜，則屠狗的人，必屬不義；如果耶穌是義人，將耶穌釘死十字架的猶太祭師，及其背後的羅馬帝國，亦必為不義；而當「屠狗輩」在自稱其為有義的一方之際，你應該相信從來不會撒謊的狗。
小孩接受文化教育，會遇到很多矛盾的問題：既仗義輩須屠狗，則其讚頌的荊軻，豈亦不燕太子丹之狗乎？岳飛不亦宋高宗趙構之狗乎？袁崇煥不亦非崇禎皇帝的狗乎？中國的成語教育與中國歷史教育，不止人狗與是非相衝，而且水火不容。
但是嘴巴罵歸罵，在骨子裏，中國人還是喜歡狗的，因為公認周恩來總理在毛澤東主席面前，恭敬順從如一條狗。但一九七六年一月周恩來死了，全國慟哭，認為「敬愛的周總理」是一位偉人。每當外國朋友問「你們中國人為什麼那麼恨狗」時，為了糾正其種族主義偏見，我每每用周恩來問題的邏輯，為中國人平反。
日本人據說與華夏中國「同文同種」，但日本人不介意「犬養」這個姓，而且為東京的秋田義犬「八公」立像，成為日本脫亞入歐成功的無數範例之一。
Anyway，大陸網絡視頻發達，中國年輕一代寵愛貓狗的人越來越多，甚有超越地下基督教徒之勢，並出現愛狗的動物權益人士去廣西玉林營救狗肉節屠刀邊上的狗，與世界接軌。狗年來了，向狗，以及大陸上這些優秀的世界公民致敬。

如果要咁計，除咗人造肉之外食乜肉都係衰㗎喎

所以盡快了結係經係最好

你想講plants有neuron
不過會有反應同係咪等於痛就你覺得係就係了

其中一個判斷該城市人民質素既方法，就係觀察佢地會點樣對動物。

香港人
一影響自己利益就唔會講道德，同中國人一樣

再低等d係網上背後unun腳 打句野覺得自己好岩好正確

寸到應一應

左膠真係煩
幾時死

塔單想知 魚感唔感覺到痛

港豬冇神經系統
可以煮喇掛

宜家講緊神經系統，你講乜鳩魚會唔會痛 ，係生物都會痛㗎啦，你都on99嘅

Qld

所以瑞士發展得好

講緊"負評啲撚樣出下聲 "

好多地方都唔比生煮
點都要切一刀係頭先
都唔係咩新鮮事

你sure?
香港為例 搵有脊椎的動物做實驗係要有牌 e.g.鼠
無脊椎唔使
雖然魚係有脊椎 但你都係一野斬佢了結佢 好少慢慢夾生煮熟佢架啦

龍蝦唔可愛，動保撚唔會理

gordon ramsay喎
唔少連登仔一定即刻唔敢駁

龍蝦當做好平
外國撚兩隻龍蝦嘅價錢仲平過一個麥當勞餐

普通蝦呢

咁誇
Costco?

係黎到香港變貴，外國水域有得捉當然平好多

之前瑞士立法禁止生煮個陣
好多連登仔又話唔新鮮又乜乜柒柒架喎

Gordon Ramsay

我唔反對食肉 但認為廚師係有責任煮之前要俾隻動物冇痛楚咁死

遲d咪係街行 發現到地球會痛

洗唔洗劏之前搞場法事 再搵心理醫生同佢做個評估先？

我諗覆個好似你咁的reply都應該要

冇痛楚就無咩可能
減到最低(好快咁了結)就要的

負面情緒影響肉質

植物果壇擺明流野玩笨柒
龍蝦果類嘅相關專業研究就真係有

周街都係30蚊港紙到一隻

又無話唔畀你食
只不過煮之前一刀了斷佢
唔好係水度慢慢煮死佢咁姐

瑞士有安樂死，尊重生命

wfc

幫動物死得舒服啲有咩問題
見龍蝦唔識叫就以為無野無痛
如果有條友活生生燒死隻雞嚟食 你班連登仔仲唔屌到佢仆街？

兒登咁多支那人

Link?

都唔知有咩好爭論，呢啲野都係做到就做架啦，但求過到自己過到人未得，反正電死佢或者斬佢幾刀先又唔係咩麻煩野

電死咪又係死
咁撚大愛唔好撚食囉
搞呢搞路

入親d關人道環保議題嘅post就覺得自己好似去左港人港地咁

成班盲毛

唔使
叫班膠割肉餵鷹咪得囉

關我撚事我又唔痛

On撚鳩 收左電擊器錢？

姐係唔係話要大愛 但係呢啲post真係好易睇到香港人有大陸人既基因
就係唔顧慮任何嘢 以自身方便同享受為首

你諗多咗 連登班柒頭真係唔會
總之結果一樣就用咩手段都無分別
你嘗試喺手段上為動物造成不必要痛苦（屌我都唔知咩係必要咩係不必要有無咁難分）就係多餘 偽善 左膠
喺連登講動保都真係㗰鳩氣 睇啲蠢閪留言睇到頭都痛埋

收皮啦撚樣

一刀爽快斬落去，痛快死，古時皇族真係要死刑就係呢種。
千刀萬剮，剝皮，呢啲酷刑都係死，不過係拖你十個八個鐘先死。

只係叫你，對動物都應該用第一種，爽快死，而唔係痛苦死。

咁我地食到龍蝦絕種，佢地咪唔洗再受苦囉

無所謂啦，我都冇錢食龍蝦

你咁快講咗main point 此post已完

假設有十萬間餐廳有賣龍蝦，就要製造十萬個電擊器
環保撚講兩句，你要環保定「人道」？

d龍蝦好有靈性

連登搞咩咁多細路仔回覆

龍蝦係人類最好既朋友

龍蝦都有光環

見過日式鐵板燒有人叫龍蝦
個師傅係就咁監生斬開個頭然後就燒
我坐同一枱睇住佢掙扎咗五六分鐘都仲郁緊
之後成餐飯個心都係好唔舒服

話我左膠大愛撚都好
有d嘢我覺得真係太折墮
唔係話叫你唔食，
而係人道少少其實可以處理得好d
可以死得有尊嚴少少，唔好太痛苦？

一刀切咗個頭咪唔痛囉，點解要電擊

呢個時候素食撚加把口：唔撚食咪得囉

block得一個得一個啦

喺連登有正常惻隱之心都會話左膠
真正既左膠係會叫你絕食都唔好殺生

聽講block人有quota，我驚好快爆quota，而家我見d普通弱智既小朋友都忍一忍先

蝦仁炒蛋點搞好

其實竉物貓狗仲慘，佢哋好想襲擊人類，礙於被迫倚賴主人提供食物生存，而扭曲天性，十幾廿年生命過程𥚃嗰種精神虐待難以想像

日本人劏魚都係一下KO , 不過冇立法咁解啫

終於拉到去環保撚

活煮左好多年

笑撚死 真係駁都費事
隻秋田犬一定係想等佢個人類返黎咬死佢

秒

同情同理心
需要架咩

可能呢個時間班小朋友都返緊學 所以個post算正常返d

師兄住美加？你講嗰種應該係Homarus Americanus, 的確係好平，但完全唔好食⋯ 嚴格嚟講唔算係龍蝦
外國未必一定平，我呢邊啲龍蝦好貴
利申：歐洲撚

知唔知咩叫熱脹冷縮？
左膠可唔可以用d腦？

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...

現實係根本無人會理點樣煮d野食

用刀都得喎
你唔話收咗孖人牌錢?

真係笑而不語，你未見過切哂D肉，排骨仲識游水？
YouTube 找下

屌....以為講緊689老婆...

嫁得比689，神經系統應該唔會好精密

有精密神經系統係咪唔食得？

你買曬全部佢地咪唔洗受苦羅

咩話？無錢？

菜都會痛

Fb收收地皮 啲細路仔過曬嚟呢到玩

因為大部份人都無思考過呢啲 Animal Welfare，淨係睇表面結果

人類終有一日會滅亡
原因係自己太on9, 搵太多野制限自己

食你就食啦

同班冇道德既人講道德

你自己中二病就咪代落隻狗度啦

最好笑係拎微生物比
仲有個話地球會痛
Diu 有冇讀過書架啲小朋友

君子遠庖廚，煮嘢食係噤殘忍架啦

獅子老虎： 人類真麻煩

你以為瑞士人就一定好道德？
利申 喺瑞士公司做嘢

咁推崇人道主義，素食囉，做咩仲食龍蝦
人地鍾意點煮又關你撚事

on9無國界

你要講人道主義，不如去組建十字軍打賤中共同其他恐怖組織啦

佢話成隻生勾勾扔落水佢好痛苦，咁咪chop咗佢個頭先扔落水。

唔係一講到話殘忍就唔食嘅，有d野中間落墨都ok. 十皮野電撃器唔太現實，咪用d簡單方法減輕倒幾多得幾多。

道德撚全面進場

D鯇魚唔撚慘過佢?
比漁佬劏左半邊身, 剩翻半邊身連頭個口就合合下咁
個心又跳下跳下, D肉又震下震下, 半日都唔死得

瑞士個法例點樣執行？
點知煮個時係將佢活活煮死定電擊左先？

代表色素改變～

只係玩 概念

雞校

有個講中左既中國人發爛咋

掙扎
死撚左仲點掙扎，肌肉反射黎咋

韓國直頭生食八爪魚添啦
擺入口仲識郁 啜住你個嘴

以後鬧人要咒佢下世做龍蝦

立法叫人食齋算鳩數啦 呢樣個樣

用酒浸暈佢先，整醉蝦囉

水中曱甴

一下電死咗?

生食八爪魚真係接受唔到

之前做廚房見啲生蝦跳咗落地，啲廚房佬就咁踩死踢埋一邊就算，好慘

好多飯來張口既港孩又大愛上身，飯都未識煮喺度指指點點，要人做啲多餘嘢

係呀

即刻硬直哂

庖丁解牛

擺係街市扎住冰鮮十幾個鐘果陣都已經生不如死又唔立法禁,
禁煮果兩分鐘,
立法都係做出黎比人睇姐

一班細路係到講道德 不如咩都唔好食 淨係食果實？

成班道德撚咪講完係到食 我就唔撚信你冇食過日本野

佢地係弱智

而家只係話要減輕動物痛楚已經會被標籤係道德撚

會，仲要痛過豬牛雞果d
好多海洋生物因為無聲出令好多人唔知佢地會痛

你知唔知咩叫取捨咩叫平衡

使唔使研究,自己跳落100度滾水咪知有幾痛囉
都殺得生,唔通隻動物會冇痛苦咩

on9 理撚得啲龍蝦痛唔痛咩
又要食又要扮人道

睇得出連登仔其實同支那仔一樣
覆得出理得佢痛唔痛果班九成都係金鐘連登仔咁既樣
中學比人恰到聲都唔敢出果d黎

舉個例啫
唔折磨佢既最好方法就咪撚食
而家又唔係刻意虐待佢
其實咁偽善做乜撚 你食佢就已經等於奪去左佢生存既權利啦

啱聽

かわいそう

其實點解要食動物？人地生存又唔係for畀你食
如果一個世界本身就係無人食動物 你一己私慾去食咁又係唔係道德？
根本道德呢個term本身就係絕對 邊到有得比較 你會唔會話一樣valid嘅野係比較valid? 如果上面嘅言論話我地係蝗 咁其實你自己都係 你用"減低動物死亡痛苦係對動物補償" 去弱化 "食動物係唔道德" 呢個前題 已經錯晒 而家論點根本弱到乜咁 你地道德撚質素係咪就係得咁

佢地都唔可愛 岩唔岩呀

根本人類就係有意冇意都會做好多野 講好多理由去隱藏黑暗面 根本對其他生物就唔會公平 呢個係人嘅劣性

通尿

咪就係囉。龍蝦，快撚啲進化到有人類智商啦

唔好咁啦，好多連登仔無常識架

左膠勢會被中共國利用，請小心提防！

咁又唔洗，變做寵物就得

係咩 唔知點解我覺得你先係金鐘個啲樣

你收皮啦，香港人劏魚，唔通鬼佬唔劏？

其實都係同理心睇下件事有冇得做好啲，
冇咩必要做太多道德討論，
如果用呢方面研究基礎去做倫理討論，
其實正路都要走返去素食撚呢條路先啱，
覺得冇必要嘅話唔洗去檢討人地道德偽善，
呢個同理心倫理上的確未必logic，純粹係偏好選擇，亦有佢嘅社會功用

明年豬年，是否不吃豬？

你就講就啱 我係睇唔慣d人似住自己站係道德高地去人生攻擊其他人

所以點解西方係文明國家
連登仔就係中國香港人

最好乜肉都唔好食， 菜都有生命， 唔好食， 人類自己光合作用啦

依家唔係講緊切一刀唔夠 隻龍蝦仲有感覺到痛咩

落刀果下， 龍蝦一樣覺得痛， 點解唔用酒灌醉隻龍蝦

我講得唔好 我意思係切完一刀之後 煮龍蝦嘅時候 龍蝦會仲有感覺
不過篇文咁講應該就算隻龍蝦醉咗都仲有感覺

我覺得幾合理喎
幾萬蚊一部 真係賣海產既餐廳點會負擔唔起

人道問題黎

好似有紅殼龍蝦

以後殺小強 ， 打死蚊、烏蠅， 捉老鼠會唔會指責唔人道，打死佢地好殘忍

你搞清楚先冇痛楚同埋最少痛楚係兩回事
電擊都起碼有一秒(可能更少)痛
你唔通要整個麻醉室 打曬針畀佢哋無痛死

甲：「讀書好忙好多assignments呀」
乙：「最好嘅方法就係退學，唔好讀」

個人提倡
你都係食鳩佢，佢點死其實都係無分別
應以最佳食用方式為首，殺死方式為後

睇住佢郁先正，食識唔撚識食架你！

btw 樓上條片斬左個頭斬唔識郁啦，有無斬錯

on9例子
做下assignment都頂唔順係應該退學wo

閣下思路奇特，令我無言以對，佩服佩服

叫班on9光合作用啦

成十幾個on9

係咪隻動物唔痛就唔計殺生

係咪溫柔咁殺人就唔係殺人犯?

話child登質素低無同理心唔係因為呢個post
係過往出面發生過的事姐

其實係 本身我地的存在就係扲左佢地住的地方
但素食對於呢樣野幫唔到d咩

你都識講人有劣性
講到最遠可以係我地的存在添 真係咩都唔使討論
既然係咁 可以做的地方點解去強調就係虛偽?

以後我地可能只可以食屎

電死都好殘忍

電死都好殘忍
不過減少咗不必要痛苦
相對地就係無咁殘忍
而依啲人道手法值唔值得返個成本就見仁見智
我個人嚟講就覺得
做得幾多得幾多啦
難保有朝一日
人類都會成為其他物種嘅食物
到時你都會想佢哋人道啲咁處理你

點講都好啦
最緊要係對食物有祟敬嘅心
食得乾乾淨淨

食過秋田個鐵板燒 個廚監生活燒隻龍蝦 隻龍蝦比佢燒到係咁掙扎 好不安

哂鳩氣 直接禁食囉

前兩日先睇bob叔去日本食龍蝦刺身 上枱仲生勾勾

唔食狗就偽善，索性唔食肉就俾你話素食撚，食得人道少少就左膠大愛撚

屌你老母最好好似支那咁食活猴腦就最撚疊馬最撚威連登之星

成班腦筍未生埋人講佢又講，返到現實咪又係唔敢出聲，未俾人車幾巴已經算好彩

條線畫係邊?
幾多痛楚先叫殘忍，幾多痛楚先唔係?
而家動物空間唔夠都有人話唔人道
其實黎d野可以無限延伸